export const quiz100_150 = {
    totalQuestions: 50,
    questions: [
       {
        id:100,
        question: "Con un sensore di acquisizione a 3 canali x 8 bit per pixel",
        answers: [
          "Si possono ottenere 256 colori",
          "Si possono ottenere 512 colori",
          "Si possono ottenere 4096 colori",
          "Si possono ottenere solo 16,7 milioni di colori"
        ],
        correctAnswer: "Si possono ottenere solo 16,7 milioni di colori"
      },
       {
        id:101,
        question: "La rappresentazione di un pixel di un'immagine per la biometria non pu\u00f2 essere a 8 bit (256 livelli di grigio) in quanto troppo compatta",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:102,
        question: "Un sistema di videosorveglianza biometrica",
        answers: [
          "Necessita di una focale notevolmente inferiore rispetto a un normale sistema di videosorveglianza",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Necessita di una focale uguale o leggermente maggiore di un normale sistema di videosorveglianza"
        ],
        correctAnswer: "Necessita di una focale uguale o leggermente maggiore di un normale sistema di videosorveglianza"
      },
       {
        id:103,
        question: "Un sistema ottico macro \u00e8 tipicamente impiegato in applicazioni",
        answers: [
          "Di videosorveglianza",
          "Di stampa 3D",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Entrambe le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
      },
      {
        id:104,
        question: "\u00c8 possibile selezionare il numero di bit per il tono di grigio di un singolo pixel di un'immagine di un sensore",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
        ],
        correctAnswer: "Vero, ma solo per i dispositivi pi\u00f9 avanzati"
      },
      {
        id:105,
        question: "Una gamma colore di un sensore per immagini di oltre 100 dB \u00e8 utile in applicazioni",
        answers: [
          "Di videosorveglianza",
          "Di stampa 3D",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "In medicina per l'imaging biomedico"
        ],
        correctAnswer: "In medicina per l'imaging biomedico"
      },
      {
        id:106,
        question: "Il sistema AFIS italiano realizza le funzioni di identificazione",
        answers: [
          "Solo giudiziaria",
          "Solo preventiva",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Preventiva e giudiziaria"
        ],
        correctAnswer: "Preventiva e giudiziaria"
      },
       {
        id:107,
        question: "Un sistema AFIS nazionale tipicamente contiene immagini iridee",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:108,
        question: "Una convoluzione fra l'immagine I() e il kernel k() utile a realizzare un filtraggio della immagine viene rappresentata come",
        answers: [
          "O(x,y) = I(x,y) + k(x,y)",
          "O(x,y) = I(x,y) / k(x,y)",
          "O(x,y) = I(x,y) - k(x,y)",
          "O(x,y) = I(x,y) * k(x,y)"
        ],
        correctAnswer: "O(x,y) = I(x,y) * k(x,y)"
      },
       {
        id:109,
        question: "La tecnica per l'estrazione di feature per le impronte digitali chiamata Fingercoding \u00e8 una tecnica",
        answers: [
          "Di livello 2",
          "Di livello 3",
          "Di livello 4",
          "Di livello 1"
        ],
        correctAnswer: "Di livello 1"
      },
       {
        id:110,
        question: "Se nell'intorno di un punto di esame di un'immagine binarizzata e scheletrizzata (con creste in nero) di una impronta digitale composto da 8 pixel si ha 1 pixel a zero e tutti gli altri a 1 \u00e8 maggiormente probabile che ci si trovi in corrispondenza di",
        answers: [
          "Un punto di minima curvatura",
          "Un punto di biforcazione",
          "Un punto di fine cresta",
          "Un fine riga"
        ],
        correctAnswer: "Un fine riga"
      },
       {
        id:111,
        question: "Esistono sistemi integrati biometrici multimodali su scala nazionale",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:112,
        question: "In un filtraggio adattivo contestuale, una parte del filtro stima parametri locali da porzioni dell'immagine in esame e adatta i parametri della maschera in base ai parametri stimati",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:113,
        question: "\u00c8 possibile eseguire un riconoscimento tramite l'iride anche da immagini nel visibile se",
        answers: [
          "L'iride \u00e8 sufficientemente scura da presentare caratteristiche biometriche",
          "L'iride \u00e8 cos\u00ec chiara da non presentare caratteristiche biometriche",
          "L'iride non presenta differenze di colore",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "L'iride non \u00e8 cos\u00ec scura da non presentare nessuna caratteristica biometrica"
        ],
        correctAnswer: "L'iride non \u00e8 cos\u00ec scura da non presentare nessuna caratteristica biometrica"
      },
      {
        id:114,
        question: "Un sistema AFIS moderno riesce a raggiungere",
        answers: [
          "10 milioni di comparazioni di impronte al secondo",
          "1 milione di comparazioni di impronte al secondo",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "100 milioni di comparazioni di impronte al secondo"
        ],
        correctAnswer: "100 milioni di comparazioni di impronte al secondo"
      },
       {
        id:115,
        question: "Completare la seguente frase. Il conteggio delle persone in ambienti indoor pu\u00f2 essere eseguito con sistemi in tecnologia 3D",
        answers: [
          "Che operano solo in condizioni di luce ideali",
          "Con un'accuratezza limitata alle condizioni di illuminazione",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Che riescono a gestire sia importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
        ],
        correctAnswer: "Che riescono a gestire sia importanti differenze illuminotecniche e flussi particolarmente complessi o intensi di persone"
      },
       {
        id:116,
        question: "I sistemi Match on Card per l'impronta includono interessanti caratteristiche fra le quali",
        answers: [
          "La memorizzazione del template direttamente sulla smart card",
          "La comparazione del template direttamente sulla smart card",
          "La possibilit\u00e0 di effettuare il matching senza connessione a un database centrale",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:117,
        question: "Completare la seguente frase. I sistemi per il riconoscimento dell'iride in ambienti indoor",
        answers: [
          "Richiedono condizioni di illuminazione particolarmente intense",
          "Operano solo in condizioni di luce ideali",
          "Richiedono illuminazione infrarossa",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:118,
        question: "Quali tecniche avanzate per il miglioramento delle prestazioni di sistemi biometrici possono essere efficacemente utilizzate in applicazioni biometriche",
        answers: [
          "L'apprendimento automatico (machine learning)",
          "La fusione multimodale",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Entrambe"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe"
      },
       {
        id:119,
        question: "Negli approcci deeplearning applicati alla biometria basati sulle immagini tipicamente",
        answers: [
          "La feature extraction \u00e8 un passo separato dalla fase di addestramento della rete",
          "La fase di feature extraction \u00e8 totalmente manuale",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "La fase di feature extraction non viene effettuata, \u00e8 compresa nella rete"
        ],
        correctAnswer: "La fase di feature extraction non viene effettuata, \u00e8 compresa nella rete"
      },
       {
        id:120,
        question: "La primitiva biometrica di Fingerprint Indexing \u00e8 considerabile come un sistema di classificazione",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:121,
        question: "Per effettuare template selection nelle applicazioni per l'iride pu\u00f2/possono essere utili",
        answers: [
          "Richiede l'intervento esclusivo di un esperto",
          "Si basa solo su criteri automatici",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Pu\u00f2 essere effettuata anche in modo manuale"
        ],
        correctAnswer: "Pu\u00f2 essere effettuata anche in modo manuale"
      },
      {
        id:122,
        question: "Considerando la curva di Decision Error Tradeoff e la curva Receiver Operating Characteristic si pu\u00f2 affermare",
        answers: [
          "Sono sempre discordanti",
          "Forniscono informazioni esclusive l'una dell'altra",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Sono equivalenti dal punto di vista delle informazioni utilizzabili per il sistema biometrico"
        ],
        correctAnswer: "Sono equivalenti dal punto di vista delle informazioni utilizzabili per il sistema biometrico"
      },
       {
        id:123,
        question: "Nella maggioranza delle applicazioni biometriche risolte mediante metodi di apprendimento automatico",
        answers: [
          "Si applicano tecniche non supervisionate",
          "Si basano solo su dati storici",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Si applicano tecniche supervisionate"
        ],
        correctAnswer: "Si applicano tecniche supervisionate"
      },
       {
        id:124,
        question: "Nell'ambito dei modelli di deeplearning usati in biometria, il modulo di Max Pooling",
        answers: [
          "Aumenta la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN",
          "Non ha alcun effetto sulla dimensione delle immagini",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Aiuta a ridurre la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN"
        ],
        correctAnswer: "Aiuta a ridurre la dimensione delle immagini da elaborare negli strati intermedi di un modello CNN"
      },
       {
        id:125,
        question: "In un modello di deeplearning CNN usato in applicazioni biometriche \u00e8 tipico che negli strati finali si crei, dalle uscite dello strato precedente un unico vettore da elaborare negli ultimi strati della rete",
        answers: [
          "Vero",
          "Falso",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti."
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:126,
        question: "Nell'ambito dei modelli di deeplearning usati in biometria, quali dei seguenti modulo possono annullare il gradiente nella funzione di ottimizzazione dei pesi e quindi produrre una semplificazione dell'apprendimento?",
        answers: [
          "Un Sigmoid",
          "Un Tanh",
          "Un Softmax",
          "Un Rectified Linear Unit"
        ],
        correctAnswer: "Un Rectified Linear Unit"
      },
       {
        id:127,
        question: "Le lenti asferiche rappresentano una soluzione interessante per le ottiche adottate nei sistemi biometrici e",
        answers: [
          "Offrono un migliore controllo delle aberrazioni ottiche",
          "Possono essere prodotte a costi inferiori rispetto alle lenti sferiche",
          "Sono sempre pi\u00f9 pesanti rispetto alle lenti sferiche",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
       {
        id:128,
        question: "La presenza di vibrazioni in un'applicazione biometrica",
        answers: [
          "Non influisce sulla scelta del sensore",
          "Richiede sensori speciali",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Pu\u00f2 indirizzare la scelta fra sensori CCD e CMOS"
        ],
        correctAnswer: "Pu\u00f2 indirizzare la scelta fra sensori CCD e CMOS"
      },
       {
        id:129,
        question: "La definizione \u201csistema di lenti multiple nel quale la lunghezza focale pu\u00f2 variare\u201d, a quale sistema di riferisce?",
        answers: [
          "Sistema fisso",
          "Sistema grandangolare",
          "Sistema macro",
          "Sistema zoom"
        ],
        correctAnswer: "Sistema zoom"
      },
      {
        id:130,
        question: "I sensori CMOS e CCD sono praticamente equivalenti in campo biometrico dal punto di vista della qualit\u00e0 delle immagini",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Falso, anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
        ],
        correctAnswer: "Falso, anche se recenti innovazioni in termini di velocit\u00e0 di trasmissione interna e sensibilit\u00e0 dei sensori stanno riducendo le principali differenze"
      },
       {
        id:131,
        question: "Un sistema per il riconoscimento dell'iride",
        answers: [
          "Necessita di un sistema autofocus lento ma preciso",
          "Non richiede un sistema autofocus",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Necessita di un sistema autofocus molto efficiente e veloce"
        ],
        correctAnswer: "Necessita di un sistema autofocus molto efficiente e veloce"
      },
      {
        id:132,
        question: "Quale di queste applicazioni di sicurezza necessita del pi\u00f9 alto frame rate nel sistema di visione?",
        answers: [
          "Riconoscimento facciale",
          "Monitoraggio di un parcheggio",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Lettura delle targhe in videosorveglianza"
        ],
        correctAnswer: "Lettura delle targhe in videosorveglianza"
      },
      {
        id:133,
        question: "Con un sistema ottico ad 1 lente \u00e8 possibile",
        answers: [
          "Ottenere magnificazione ma non mettere a fuoco",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Entrambe le precedenti",
          "Mettere a fuoco ma non ottenere magnificazione"
        ],
        correctAnswer: "Mettere a fuoco ma non ottenere magnificazione"
      },
       {
        id:134,
        question: "Quali delle affermazioni che seguono \u00e8 la pi\u00f9 corretta",
        answers: [
          "Almeno una delle precedenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Solo la prima \u00e8 corretta",
          "Tutte le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Tutte le precedenti"
      },
      {
        id:135,
        question: "Nel calcolo della distanza di matching fra due iriscode A e B usando le relative maschere MA e MB, si ha",
        answers: [
          "La somma diretta dei due iriscode",
          "La sottrazione diretta dei due iriscode",
          "La moltiplicazione diretta dei due iriscode",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
      {
        id:136,
        question: "Le feature biometriche estratte dalla voce per fare identificazione sono estratte tipicamente esaminando l'energia del segnale in particolari bande dello spettro sonoro",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
      {
        id:137,
        question: "Il sistema AFIS italiano contiene impronte di circa 750.000 persone schedate ed esclusivamente da scene del crimine",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
      {
        id:138,
        question: "I filtraggi adattivi maggiormente applicati per le impronte digitali sono i filtri di Moir\u00e9",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
      {
        id:139,
        question: "Il riconoscimento tramite l'iride produrre seri problemi di privacy per via della elevata accuratezza e la velocit\u00e0 con il quale pu\u00f2 essere eseguito il matching fra due template",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:140,
        question: "La tecnologia di riconoscimento biometrico basata sull'iride",
        answers: [
          "\u00c8 attualmente la meno utilizzata in campo biometrico",
          "Si basa solo su dati fisiologici",
          "Tutte le precedenti",
          "Nessuna delle precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Nessuna delle precedenti"
      },
      {
        id:141,
        question: "La tecnica di Direct Gray Extraction si applica",
        answers: [
          "Solo alle impronte digitali a colori",
          "Solo alle impronte digitali in bianco e nero",
          "A tutte le biometrie tranne le impronte digitali",
          "Alle impronte digitali in toni di grigio per trovare le minutie"
        ],
        correctAnswer: "Alle impronte digitali in toni di grigio per trovare le minutie"
      },
       {
        id:142,
        question: "Alimentare la profondit\u00e0 di campo di fuoco di un sistema critico per la detezione della impronta a contatto mediante la chiusura del diaframma",
        answers: [
          "Aumentare la profondit\u00e0 di campo \u00e8 irrilevante in questo contesto",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Solo la prima \u00e8 corretta",
          "Entrambe le precedenti"
        ],
        correctAnswer: "Entrambe le precedenti"
      },
       {
        id:143,
        question: "\u00c8 possibile creare un sistema biometrico per l'iride completo di tutte le parti ottiche miniaturizzato in pochi millimetri",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Tutte le precedenti",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:144,
        question: "La funzione di \u201chigh dynamic range\u201d in un sistema di visione serve per aumentare via software la risoluzione del sensore stesso",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Solo la prima \u00e8 corretta",
          "Falso"
        ],
        correctAnswer: "Falso"
      },
       {
        id:145,
        question: "La biometria del volto non pu\u00f2 essere realizzata attraverso filtri ottici che permettono analisi su bande ottiche diverse",
        answers: [
          "Vero",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Solo la prima \u00e8 corretta",
          "Falso, analizzando immagini acquisite con ottiche diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
        ],
        correctAnswer: "Falso, analizzando immagini acquisite con ottiche diverse si possono apprezzare caratteristiche biometriche utili"
      },
       {
        id:146,
        question: "Il valore della focale della lente principale di un sistema biometrico",
        answers: [
          "Non ha rilevanza ai fini biometrici",
          "Dipende dalla risoluzione del sensore",
          "Tutte le precedenti",
          "Si misura"
        ],
        correctAnswer: "Si misura"
      },
       {
        id:147,
        question: "I sistemi pi\u00f9 moderni basati su tecnologie ottiche per il palmo riescono a funzionare",
        answers: [
          "Solo in ambienti controllati",
          "Solo con luce ambientale intensa",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Anche con luce ambiente molto bassa"
        ],
        correctAnswer: "Anche con luce ambiente molto bassa"
      },
       {
        id:148,
        question: "Se un sistema ottico per la biometria contiene una magnificazione ottica ed una digitale, quale \u00e8 meglio preferire?",
        answers: [
          "Digitale",
          "Entrambe sono equivalenti",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Ottica"
        ],
        correctAnswer: "Ottica"
      },
       {
        id:149,
        question: "Differenza di luce improvvisa nella scena acquisita possono provocare problemi di acquisizione nei sensori CMOS temporal aliasing",
        answers: [
          "Falso",
          "Nessuna delle precedenti.",
          "Solo la prima \u00e8 corretta",
          "Vero"
        ],
        correctAnswer: "Vero"
      },
       {
        id:150,
        question: "Il flusso ottico nei sistemi biometrici",
        answers: [
          "\u00c8 irrilevante in applicazioni biometriche",
          "Rappresenta la velocit\u00e0 di acquisizione delle immagini",
          "Solo la prima e l'ultima sono corrette",
          "Viene impiegato per analizzare i movimenti degli oggetti e di regioni delle immagini"
        ],
        correctAnswer: "Viene impiegato per analizzare i movimenti degli oggetti e di regioni delle immagini"
      }
  /*
      "fatte": [
        41,
        204,
        119,
        213,
        141,
        290,
        246,
        182,
        192,
        256,
        168,
        73,
        53,
        176,
        82,
        328,
        131,
        116,
        7,
        89,
        196,
        277,
        6,
        255,
        220,
        335,
        12,
        338,
        114,
        210,
        86,
        69,
        217,
        311,
        275,
        71,
        31,
        285,
        231,
        94,
        212,
        296,
        299,
        95,
        102,
        135,
        155,
        241,
        133,
        22,
        283,
        219,
        306,
        218,
        266,
        235,
        265,
        123,
        257,
        55,
        85,
        271,
        149,
        201,
        304,
        264,
        300,
        346,
        179,
        13,
        251,
        138,
        315,
        198,
        10,
        39,
        34,
        278,
        152,
        25,
        269,
        162
      ]*/
  
    ],
  };
  